[本土科技]《星戰》啟發 科大生研製機械手

科幻故事往往啟迪了人們的創意想像。科技大學工學院獲華特迪士尼（香港）公司資助逾三十五萬元，有學生取材電影《星球大戰》情節，設計改善肢體障礙人士生活、促進市民健康，以及提升社區生活質素的低成本創新科技項目。

今次是科大第二年獲迪士尼資助推展計畫，工學院的三支四年級學生團隊取材電影《星球大戰》，分別設計出「軟性機械手」、「以人腦電波操控輪椅」及「氣體感應器」。他們在開發原型期間，與香港迪士尼樂園度假區的「幻想工程師」一對一會面，獲得不少意見。

其中「軟性機械手」取材自天行者的機械手義肢，它觸感柔軟、安全，更有機會取代傳統的金屬機械手；「以人腦電波操控輪椅」則以「原力」為靈感，行動不便的使用者可通過運用念力直接操控輪椅。至於「氣體感應器」，學生團隊希望可改善貧瘠地方因惡劣環境而導致嚴重疾病的問題，它的成本低，但可有效偵測幽門螺旋桿菌，料可能在在柬埔寨等發展中國家廣泛應用。

聽落好似好勁

May the force be with you

舊香港人：和路迪士尼
新香港人：華特迪士尼

新你老母個臭閪香港人

新移民呀大陸喱